{
    "question": "Negara singapura didirikan oleh... pada tahun 1819",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Thomas Stamford Raffles<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kawasan-negara-negara-asia-tenggara-dinyatakan-sebagai-wilayah-da-719",
            "question": "Kawasan negara negara asia tenggara dinyatakan sebagai wilayah damai, bebas, dan netral karena ...    a. kaya sumber daya alam dan penduduknya besar\r\nb. menjadi jalur lalu lintas international\r\nc. menjadi arena perebutan pengaruh\r\nd. memiliki sumber daya manusia yang berkualitas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban B (Menjadi jalur lalu lintas international)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-1-poltik-luar-negeri-indonesia-dibangun-pada-581",
            "question": "Tolong bantu ya =)    1. Poltik luar negeri Indonesia dibangun pada konteks....\r\n2. Organisasi yang menjadi tujuan Indonesia dalam konteks global ialah. . . .\r\n3. KTT ASEAN 2004 dihadiri oleh. . . .\r\n4. Politik luar negeri yang bebas dan aktif ialah. . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.politik luar negeri Indonesia bebas aktif dibangun pada konteks \ninternasional dan domestik yang kental dengan pertentangan ideologis \nantara liberalisme dan komunisme.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-dibentuknya-afta-864",
            "question": "Apa tujuan dibentuknya afta ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tujuan daripada pembentukan AFTA <strong>adalah untuk melakukan peningkatan daripada daya saing ekonomi yang dimiliki oleh masing-masing negara ASEAN dengan tujuan untuk menjadikan wilayah ASEAN menjadi sebuah bentuk dari basis produksi pasar dunia dan juga untuk melakukan penarikan daripada investasi dan juga melakukan peningkatan daripada perdagangan yang berada diantara seluruh anggota ASEAN. </strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>Pelaksanaan daripada AFTA saat itu sejatinya dilakukan perencanaan akan dilaksanakan pada tahun 2008 akan tetapi akan dilakukan percepatan pada tahun 2003. Kemudian mekanisme pelaksanaan utama yang digunakan adalah Common Preferential Rate Preferential yang dimana akan bertujuan untuk melakukan pemastian bahwa barang yang akan dilakukan pemroduksian akan telah memenuhi pernyaratan.<strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0apa arti dari afta dan tujuan afta? https://brainly.co.id/tugas/1207732</p><p>2. Materi tentang \u00a0ASEAN dan AFTA memiliki keterkaitan dalam pendiriannya . Jelaskan keterkaitan antara ASEAN dan AFTA https://brainly.co.id/tugas/15709315</p><p>3. Materi tentang \u00a0apa kepanjangan dari AFTA https://brainly.co.id/tugas/1413019</p><p>-----------------------------\n</p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>Kelas: \u00a011</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Ekonomi</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 9 - Kerjasama Internasional</strong></p><p><strong>Kode: \u00a011.12.9</strong></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bidang-kerjasama-negara-negara-asean-yang-dilakukan-adalah-abid-980",
            "question": "Bidang kerjasama negara negara asean yang dilakukan adalah:    a.bidang politik\r\nb.bidang ekonomi\r\nc.bidang sosial budaya\r\ntuliskan masing masing 5 contoh kerjasama setiap bidang di atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.bidang politik \n*kayaknya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-indonesia-sebagai-markas-komite-panganpertanian-814",
            "question": "Latar belakang indonesia sebagai markas komite pangan,pertanian, dan kehutanan ASEAN",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dianggap mampu dan berpotensi menjaga amanat tersebut , sehingga anggota asean sepakat seperti itu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena Indonesia kaya akan bahan pangan. Pertanian Indonesia maju. hutan Indknesia luas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-berhak-menandatangani-perjanjian-tertulis-305",
            "question": "Siapa yang berhak menandatangani perjanjian tertulis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>pihak - pihak yang memiliki kepentingan atau terlibat langsung atas perjanjian tersebut, biasanya dilakukan oleh orang yang merupakan perwakilan yang memiliki otoritas paling tinggi, kalo di negara ya presiden, kalo perusahaan ya ceo dll</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "orang yang terikat/ ada namanya di perjanjian tersebut da tidak boleh diwakilkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lembaga-lembaga-legislatif-508",
            "question": "Sebutkan lembaga lembaga legislatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Legislatif bertugas membuat undang undang.<span>\u00a0Bidang legislatif adalah\u00a0Dewan</span>\u00a0Perwakilan Rakyat DPR,</span><span>\u00a0MPR, DPD</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggota-asean-ke-7-adalah-881",
            "question": "Anggota ASEAN KE 7 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anggota asean ke 7 adalah vietnam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "anggota asean ke 7 adalah vietna :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bidang-apa-saja-yang-memengaruhi-globalisasi-2-mengap-241",
            "question": "\u00a01 .Bidang \u00a0apa saja yang memengaruhi globalisasi ?    \u00a02 .Mengapa kita tidak bisa mengelak dari pengaruh globalisasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas: IV<br>Pelajaran : IPS<br>Kategori : Globalisasi<br>Kata kunci: Globalisasi, IPTEK<br><br>1) Kemajuan di bidang Teknologi komunikasi, media massa dan bidang Teknologi infrastruktur transportasi merupakan faktor utama terjadinya globalisasi. Dengan semakin meningkatnya teknologi komunikasi, maka ilmu pengetahuan dan berita tersebar begitu cepat, begitu juga proses pertukaran budaya. Dengan transportasi yang semakin canggih , seakan - akan tidak ada jarak yang terlalu sulit ditempuh. Sehingga bisa dikatakan dunia menjadi satu.\u00a0<br><br>2) Kita tidak mungkin mengelak dari arus globalisasi, karena faktor saling ketergantungan antar individu dan antar negara. Sebab dalam beberapa hal kita belum sepenuhnya mencukupi kebutuhan sendiri, baik di bidang pangan, teknologi, kesehatan dan sebagainya.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kelas: IV<br>Pelajaran : IPS<br>Kategori : Globalisasi<br>Kata kunci: IPTEK, globalisasi<br><br>1. kemajuan teknologi dan informasi adalah hal yang sangat dominan menyebabkan globalisasi. Kemajuan teknologi memungkinkan terjadinya percepatan pembangunan infrastruktur sehingga konektivitas fisik antarnegara seolah tidak tersekat jarak dan waktu. Hadir berkelindan dengan\u00a0 infrastruktur, percepatan informasi dalam bentuk networking (jaringan internet) membuat jaman ini disebut era digital yang memungkinkan semua informasi bergerak bebas dan cepat tanpa ada batasan waktu dan tempat.<br><br>2. Kita tidak akan bisa terhindar dari globalisasi karena kemajuan taraf kehidupan manusia dintentukan denga konsep jejaringnya. dalam konteks kenegaraan, Indonesia harus menjalin kerjasama dengan negara-negara lain yang berasaskan kemanfaatan. secara individu, globalisasi juga memungkinkan manusia untuk menjalin kerjasama antarindividu dengan asa kemanfaatan dan kemandirian. Hal tersebut yang kemudian memunculkan terminologi <em>global stage.</em><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-kantor-bapak-wakil-presiden-melakukan-tugasnya-sehari-hari-a-720",
            "question": "Nama kantor bapak wakil presiden melakukan tugasnya sehari hari adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Istana Wakil Presiden<br><br>jadikan yang terbaik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Nama kantor bapak wakil presiden melakukan tugasnya sehari hari adalah<br>istana prresiden dan juga di istana wakil presiden.<br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}